\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lipsum} 
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{here}
%\usepackage[Bjornstrup]{fncychap}
\usepackage[Glenn]{fncychap}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{xcolor} 
\usepackage{wasysym}
\usepackage{dingbat}
\usepackage{appendix}
\usepackage{wrapfig}
\fontsize{12pt}{12.8pt}\selectfont

%===============
\pagestyle{fancy}
 
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0  pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\scshape\leftmark\hspace{0,3cm} \thepage}
 
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\scshape\leftmark\hspace{0,3cm} \thepage} %
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4 pt}
}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection~- ~#1}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername~\thechapter~-~ #1}{}}
%\rfoot{\thepage / \pageref{LastPage}}
%\title{\textbf{Université Cadi Ayyad Marrakech \\ École Supérieure de Technologie - SAFI}  \\ \textsc{Département Génie Informatique \\ Rapport de Stage \\ AU :2018 /2019} }
%\author{ Étudiant Stagiaire : Mohammed jaiti}
%\date{\today}
\begin{document}
%\newpage
%\maketitle
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	\includegraphics[width=10cm]{Imgs/LogoESTE.png}
\end{center}
\begin{center}
\Large \textbf{Université Cadi Ayyad Marrakech}  \\
\textit{École Supérieure de Technologie d'Essaouira}  \\
{\normalsize \textit{Filière : Licence en Ingénierie des Systèmes Informatiques et Logiciels \\ AU : 2019/2020}} \\ \vfill
\Huge \textbf{Rapport de stage PFE} \normalsize \\ \vfill {\small En vue l'obtention du diplôme de Licence Professionnelle en Ingénierie des Systèmes Informatiques et Logiciels} \vfill
{\large \textit{Réalisé par :}
\textbf{Mr.Mohammed JAITI}}  \\
\vfill
{\large \textit{Sous l'encadrement de : \\} \textbf{  Mr.Abderrazek DAHHANI (Shared System) \\ Mr.Fahd KARAMI (ESTE)}} \\
 \vfill 
Sous la Thématique: \\ 
\rule{1\textwidth}{2pt}\vspace{0.9\baselineskip} \\
\Large {\textbf{Élaboration d'une plateforme de recrutement utilisant l'IA et la technologie de reconnaissance faciale }}\normalsize \\
\quad
\\
\Large \texttt{ Avec Asp.net Core C\#  , Angular ( {\small Premier Jet}) } \normalsize\vspace{0.5\baselineskip} \\
\rule{1\textwidth}{2pt} \\ 
\end{center}
\vfill 
\textbf{Établissement de Formation } : UCA - École Supérieure de  Technologie d'Essaouira \\
\textbf{Société d'accueil} : Shared System - N C2-04 Résidence Almawlid, Sidi Maarouf - Casablanca 20270 - Maroc \url{http://www.sharedsystem.ma} \\
\textbf{Promo : } 2019/2020 
%\begin{center}
%\includegraphics[width=0.2\textwidth]{Imgs/LogoEST.png}
%\end{center}
%\begin{center}
%\Large \textbf{Université Cadi Ayyad Marrakech}  \\
%\textit{École Supérieure de Technologie de SAFI}  \\
%\textit{Département Génie Informatique \\ AU : 2018/2019} \\ \vfill
%\Huge \textbf{Rapport du Stage PFE} \normalsize\\ \vfill
%Présenter et Soutenue par : \textbf{Mohammed Jaiti}  \\ \vfill 
%Sujet du projet: \\ 
%\rule{0.75\textwidth}{2pt}\vspace{0.9\baselineskip} \\
%\Large {{ \textbf{Création \& Conception d'un site WEB Dynamique en PHP} }}\normalsize \\
%\quad
%\\
%\Large \textit{Agence de voyage (Réservation en ligne) } \normalsize\vspace{0.5\baselineskip} \\
%\rule{0.75\textwidth}{2pt} \\ 
%\end{center}
%Jury :
%\begin{center}
  % \begin{tabular}{ll}
   %\hline\hline
   %\emph{Rapporteurs} &  ?? \\
   %\emph{Rapporteurs} & ?? \\
   %\emph{Directeur} & ?? \\
   %\emph{Examinateurs} & ?? \\
   %\emph{Examinateurs}  & ??\\
   %\emph{Examinateurs} & ?? \\
    %\hline\hline
   %\end{tabular}
%\end{center}
%\vfill
%\textbf{Enseignant de la matière} : Mr.Jamal Bakkas \\ 
%\textbf{Etablissement } : UCA - Ecole Supérieure de  Technologie de SAFI \\
\newpage
\thispagestyle{empty} 
\vfill
\vfill
\newpage
\thispagestyle{empty}
\hspace*{0mm}\vfill
\begin{center}
\includegraphics[scale=2,height =5 cm]{Imgs/ayat.png} 
\end{center}
\vfill\hspace*{0mm}
\chapter*{Dédicaces}\addcontentsline{toc}{chapter}{Dédicaces}
\begin{large}
\begin{center}
\textit{A mes très chers parents \\
En témoignage de notre amour et de notre gratitude pour les sacrifices \\ consentis à notre égard \\ A ma famille \\
Pour leur soutien et leur encouragement \\
A mes amis \\
A tous les professeurs et personnels de l’Ecole Supérieure de Technologie d'Essaouira qui nous ont accompagnés \\
tout au long de nos Études, \\
A tous ceux qui de près ou de loin nous sont chers \\ 
Veuillez trouver ici, le témoignage de nos sentiments respectueux et l’expression \\
de ma sincère reconnaissance. \\
Que ce travail vous apporte l’estime et le respect que je porte à votre égard, \\ et 
soit la preuve du désir que j’ai pour vous honorer. }
\end{center}
\end{large}
\chapter*{Remerciements}\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}
\indent De prime à bord, je tiens à exprimer ma gratitude et présenter mes chaleureux remerciement à toutes les personnes qui ont contribué au succès de mon stage et qui m’ont aidé lors de la rédaction de ce rapport.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent Je tiens en premier lieu à adresser ma reconnaissance et mes remerciements à mon encadrant de mémoire, Monsieur KARAMI Fahd. , pour son encadrement et sa disponibilité, ainsi que pour la richesse et la qualité de son enseignement.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent Je remercie également mon encadrant de la société \textbf{Shared System}, Monsieur le Directeur  DAHHANI Abderrazek pour sa collaboration et ses conseils précieux qui m’ont été d’une grande utilité lors de la réalisation de ce projet.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent Nous exprimons notre sincère gratitude aux membres du jury, qui ont accepté d’évaluer
ce projet de fin d’études.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

\indent Enfin, nous adressons nos plus sincères remerciements à tous nos proches et nos amis qui nous ont toujours soutenu et encouragé au cours de la réalisation de ce projet de fin
d’études.

\tableofcontents
\listoffigures
%\listoftables
\chapter*{Résumé}\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}
\indent Dans ce rapport de stage PFE sont présentées les différentes étapes de conception et de réalisation d'une application web basée sur l'intelligence artificielle pour le recrutement . Cette application a pour but de permettre aux recruteurs de trouver des bons profils correspondant aux offres d'emploi publiées . l'application doit également faire la différence en amenant de l'innovation pour ce genre de solution. la plateforme doit être capable d’analyser les traits de caractère des candidats, leurs expressions faciales, leurs mimiques qui sont enregistrées et analysées pour savoir s’ils répondent  bien au profil recherché.
\\ 
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent Mon rôle dans ce stage est de concevoir et développer des Api et un UI pour cette application, pour le moment les résultats de l'étude réalisée sont focalisés sur la partie MVC et Web Api pour la gestion des ressources implémentées dans l'application.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent A travers ce document,nous allons décrire en détail les différentes étapes de réalisation de ce projet .
\chapter*{Abstract}\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
\indent In this PFE internship report are presented the different stages of conception and realization of a web application based on artificial intelligence for recruitment. This application aims to allow recruiters to find good profiles corresponding to the published job offers. The application must also make the difference by bringing innovation for this kind of solution, the platform must be able to analyze the character traits of candidates, their facial expressions, their facial expressions, their facial expressions which are recorded and analyzed to know if they meet the profile sought.
\\ 
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent
My role in this internship is to design and develop Api and UI for this application, for the moment the results of the study are focused on the MVC and Web Api part for the resource management implemented in the application.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent
Through this document, we will describe in detail the different steps of this project.
% ======== chapitre 0 ============
\chapter*{Introduction générale}\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction générale}
\indent Le monde d'aujourd'hui est témoin d'un progrès énorme dans les différents domaines et plus particulièrement dans le domaine de la technologie de l'information , cette progression remarquable pousse les petites et moyennes entreprise à considérer les sites et les applications web comme un dispositif global fournissant aux clients un pont de passage à l'ensemble des informations, des produits, et des services d'une façon plus rapide et plus facile.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Avec l'intelligence artificielle, les applications web sont devenues plus robustes en termes de service et de qualité, mais pour l'instant il y a quelques difficultés à passer à ce domaine scientifique.
L’intelligence artificielle commence à s’introduire dans le recrutement sous différentes formes, laissant parfois perplexes ses futurs utilisateurs, quand d’autres voient déjà leur poste supprimé au profit d’une machine. Pour les plus visionnaires, l’engagement était déjà là : l’IA c’est le « future of work » ! Et la HR Tech fut.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent L’étude LinkedIn affirme donc que l’intelligence artificielle sera l’arme secrète des recruteurs dans les années à venir. En effet, 76 \% des personnes interrogées estiment que l’impact de l’IA sur le recrutement sera au moins « assez important ». Pas étonnant lorsque l’on sait que les nouvelles technologies développées permettent de travailler plus vite et plus efficacement en traitant les tâches à faible valeur ajoutée de manière automatique. Des tâches qui se situent généralement en amont du processus de recrutement : on y retrouve le sourcing, l’analyse et la collecte des CV mais aussi le matching des candidats et la présélection dont nous avons décrit les applications précédemment.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Ainsi, l’intelligence artificielle est donc encore loin de supplanter le rôle du recruteur. C’est pourtant la crainte de 14 \% des professionnels qui ont peur de voir leur emploi disparaître. Mais réduire l’automatisation des tâches à la disparition du métier de recruteur, c’est porter des œillères. Le recruteur tisse des liens, saura évaluer mieux que personne l’adéquation d’un candidat avec la culture de l’entreprise. Lui seul est capable de négocier les termes d’un contrat et de persuader le candidat d’accepter l’offre. Alors imaginez un instant qu’il dispose de plus de temps pour développer ses capacités d’empathie et de conviction...
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

\indent Le présent travail s'inscrit dans le cadre du projet de fin d'études en vue de l'obtention du diplôme de Licence professionnelle en Ingénierie des systèmes informatiques et logiciels pour l'année universitaire  2019/2020 , dans lequel nous allons concevoir et implémenter une solution web intégrer dans le domaine de recrutement .

% ======== chapitre 1 ============
\chapter{Présentation d’entreprise d'accueil}
	\section{Objectifs d'entreprise}
\indent \textbf{Shared System }Fondée en 2006, \textbf{Shared System} se présente aujourd’hui comme l’un des acteurs majeurs du marché des nouvelles technologies d’information au Maroc. \textbf{Shared System} accompagne des entreprises et des établissements du secteur public d’envergure dans la définition et la mise en place de leur stratégie informatique.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent le but de l'entreprise est la réalisation et la conception des solutions innovantes et interactives. Le grand soin que nous portons à l'analyse de vos besoins inclut aussi la compréhension de votre champ d'activités et de ses divers aspects. La solution que nous vous apporterons ne résultera donc pas d'une simple prise de commande, mais bien d'une étude approfondie et d’un partenariat pour le long terme.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Nous nous orientons systématiquement vers les besoins spécifiques de nos clients et nous veillons étroitement à créer des résultats fiables de qualité exceptionnelle avec des bénéfices réels. Ainsi nous pouvons offrir un support spécifique, flexible et complet pour lequel nos clients nous estiment.
\section{Solutions}
\indent \textbf{Shared system} développe et fournit des solutions sectorielles en associant la technologie à l’innovation pour accompagner nos clients dans la réalisation de leurs objectifs pour un développement durable. Nos clients ont conforté  la valeur stratégique de nos solutions innovantes par la réduction des risques et des coûts et l’optimisation de leurs systèmes d’informations.
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Solutions Maritimes} \\
Accroître la sécurité et la sureté maritime et la prévention de la pollution dans le monde entier est une priorité internationale. La perte d'un navire ou sa cargaison peut être un risque de pollution.
Shared System aide les gouvernements à mettre en œuvre des solutions de gestion, de contrôle et d’échange de données dans le secteur maritime.
		\item \textbf{Solutions Mobiles} \\
Pour les entreprises, les applications mobiles sont devenues un moyen essentiel de création de nouveaux services à destination des mobinautes. Elles sont des portes d’entrée pour leurs marques.
Shared System conçoit et maintient des applications mobiles avec un niveau de qualité, d’ergonomie mais aussi de performance, inégalé.
Offrez à vos clients des moyens efficaces pour rester connectés et vivre des expériences de premier ordre.	
		\item \textbf{Solutions Web} \\
Nous concevons et développons des solutions personnalisées tels que les systèmes d'information métier, CRM, Intranet ou e-commerce.
\\
Nous délivrons nos solutions d'une manière rentable et dans les meilleurs délais. Nos services de développement vous permettent d'utiliser notre expertise sur les tendances de programmation, les décisions de l'architecture, et les progrès technologiques.
		\item \textbf{Solutions Collaboratives} \\
Maintenant, il est facile de collaborer avec vos équipes d'une manière transparente, efficace et sécurisée. Nos solutions collaboratives tout-en-un combinent des outils de collaboration sociale, des outils de gestion de projet et des fonctions de gestion des tâches. Partager des informations et garder tout le monde en parfaite synchronisation.
	\end{enumerate}
\section{Services}
\indent En s’appuyant sur l’innovation et les bonnes pratiques, Shared System aide les entreprises et les organismes publics à optimiser les processus de développement, d’intégration et de mise en œuvre de leurs systèmes d’informations. \\
Notre stratégie d’accompagnement consiste à fournir à nos clients des services IT fiables et personnalisés. Nous les aidons à bien maîtriser les risques en apportant une expertise et une solution adaptée, performante et évolutive.
	\begin{enumerate}
		\item Consulting \\
\textbf{Shared System} offre un service de consulting qui répond aux besoins technologiques, organisationnels et stratégiques. Notre offre en consulting permet à nos clients de relever les défis stratégiques liés à leur système d'information et de garantir la réussite de leurs projets.
		\item Ingénierie Logicielle \\
Grace à notre expérience dans la gestion de projet et à la flexibilité de nos solutions et notre approche de personnalisation, nous concevons pour vous une solution personnalisable et évolutive. Nous vous aidons à exprimer vos besoins et nous sommes à votre écoute pour imaginer ensemble votre système d'information en respectant les délais et vos contraintes budgétaires.
		\item Infrastructure \\
Les entreprises sont confrontées à des déploiements de technologies de plus en plus divers tels qu’un réseau IP, la virtualisation et le Cloud.  La sécurité et l’optimisation des infrastructures mises en place au sein des centres de données sont d’une grande importance
		\item Maintenance \\
Dans un monde en pleine évolution, maintenir et faire évoluer votre système d’informations est devenu une affaire d’une grande importance. \textbf{Shared System} possède les moyens et les compétences nécessaires pour assurer la maintenance et l’évolution de votre système d’information. Qu’il s’agit de maintenance corrective ou évolutive, \textbf{Shared System} est votre partenaire sur lequel vous pouvez comptez.
		\item Formation \\
Vous souhaitez développer les compétences informatiques de vos équipes et permettre à vos collaborateurs de perfectionner ou acquérir de nouveaux savoirs? \textbf{Shared System} vous propose l’offre de formation la plus adaptée à vos besoins.
	\end{enumerate}

% ======== chapitre 2 ============
\chapter{Contexte générale et problématique}
	\section{Introduction}
	Au cours de ce chapitre, nous allons introduire notre projet en étudiant son cadre général
et la problématique qui a poussé l'organisme d'accueil à réaliser cette application. Nous allons
critiquer les solutions existantes pour dégager leurs insuffisances et proposer les orientations de
notre solution future.
La présentation de la solution souhaitée nous mène à bien analyser les différentes méthodologies
de travail existantes afin de dégager celle la plus adéquate à notre projet.
	\section{Positionnement et problématique}
		 \subsection{Contexte générale}
		 Dans les derniers 10 années, un grand nombre de site et de plateforme de recrutement en ligne sont apparus sur la toile. Certains sont propres à certains types d’emplois, industries ou régions. Le marché des sites de recrutement en ligne est devenu très compétitif dans la mesure où le potentiel de l'utilisation d'internet pour la recherche d'emploi a vite été perçu. Mais rare sont les plateformes qui proposes des solutions innovantes permettant d’aider les entreprises à identifier facilement les compétences rares et les profils qu’elles recherchent.Alors la solution est l’intelligence artificielle qui fait partie de nos vies. Elle a également impacté notre sphère professionnelle et la façon d’exercer notre métier. C’est notamment le cas pour le métier de recruteur qui a connu une forte évolution ces dernières années.
L’IA c’est l’ensemble des théories et techniques développant des programmes informatiques complexes capables de simuler certains traits de l’intelligence humaine.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Les recruteurs commencent à adopter les nouvelles technologies pour mieux recruter. En effet cette tendance reste timide : si 39\% des recruteurs affirment souhaiter tirer parti de l’intelligence artificielle pour la recherche de talents, seuls 14\% le font réellement De plus, au cours des derniers recrutements, les outils « augmentés » (Data, algorithmes, machine Learning etc.) n’ont été utilisés, quand ils étaient disponibles, qu’à hauteur de 30\%.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Néanmoins, on peut dire que l’intelligence artificielle modifie bel et bien le métier de recruteur qui se transforme progressivement en un « recruteur augmenté ». La vocation de l’IA est de permettre à ce professionnel du recrutement de faciliter et d’automatiser certaines de ses actions, pour les mener à plus grande échelle. Cette technologie capitalise ici sur les compétences humaines pour permettre au recruteur de gagner du temps, d’être plus efficace et de pouvoir se recentrer sur des missions à plus forte valeur ajoutée (entretiens avec des candidats, etc.).

		 \subsection{Problématique}
		Le but de ce projet vise à concevoir et développer une plateforme de recrutement qui fait la différence en amenant de l'innovation pour ce genre de solution. Elle doit prendre en en compte la personnalité du candidat et la considérer aussi importante que ses qualifications et son expérience et ces compétences et éviter aux entreprises, les problèmes de profils non pertinents par une analyse sémantique des C.Vs ou encore le recours à l'intelligence artificielle et la reconnaissance faciale pour recruter de nouveaux employés.
	\section{Solution proposée}
	 La plateforme doit être capable d’analyser les traits de caractère des candidats, leurs expressions faciales, leurs mimiques qui sont enregistrées et analysées pour savoir s’ils répondent bien au profil recherché. La solution permet ainsi un traitement de masse des candidatures et faire gagner du temps dans la sélection des candidats par les entreprises.
	\section{Méthodologie de travail et modélisation}
	Une méthodologie de développement est un cadre utilisé pour structurer, planifier et contrôler le développement d'une application. C'est le fait de modéliser un système avant sa
réalisation pour bien comprendre son fonctionnement et assurer sa cohérence. Un modèle est ainsi un facteur de réduction des coûts et des délais. Il est donc indispensable pour assurer un
bon niveau de qualité de produit dont la maintenance est efficace.
Nous présentons les cycles de vie d'un logiciel ainsi qu'aux principales méthodologies de développement
dédiées aux démarches de conception orientées objet pour déterminer le processus à suivre
dans ce travail.
		\subsection{Le cycle de vie d'un logiciel}
		Le cycle de vie d'un logiciel (lifecycle), désigne toutes les étapes du développement d'un
logiciel, de sa conception à sa disparition. Il comprend généralement au minimum les étapes
suivantes:
\begin{itemize}
	\item[$\bullet$] \textbf{Analyse des besoins et faisabilité} : c'est-à-dire l'expression, le recueil et la formalisation des besoins du demandeur (le client) et de l'ensemble des contraintes, puis l'estimation de la faisabilité de ces besoins.
	\item[$\bullet$]\textbf{Spécifications ou conception générale} : il s'agit de l'élaboration des spécifications
de l'architecture générale du logiciel.
	\item[$\bullet$] \textbf{Conception détaillée} : cette étape consiste à définir précisément chaque sous-ensemble
du logiciel.
	\item[$\bullet$]\textbf{Codage (Implémentation ou programmation)} : c'est la traduction dans un langage
de programmation des fonctionnalités définies lors de phases de conception.
	\item[$\bullet$]\textbf{Tests unitaires} : Ils permettent de vérifier individuellement que chaque sous-ensemble
du logiciel est implémenté conformément aux spécifications.
	\item[$\bullet$]\textbf{Intégration} : L'objectif est de s'assurer de l'interfaçage des différents éléments (modules)
du logiciel. Elle fait l'objet de tests d'intégration.
	\item[$\bullet$]\textbf{Qualification (ou recette)} : C'est-à-dire la vérification de la conformité du logiciel
aux spécifications initiales.
\item[$\bullet$]\textbf{Documentation} : Elle vise à produire les informations nécessaires pour l'utilisation
du logiciel et pour des développements ultérieurs.
\item[$\bullet$]\textbf{Mise en production }: C'est le déploiement sur site du logiciel.
\item[$\bullet$] \textbf{Maintenance} : Elle comprend toutes les actions correctives et évolutives sur le logiciel.
\end{itemize}
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent Ces étapes ne sont pas forcément utilisées de façon linéaire. On parle souvent de cycles de vie, qui ont pour but d’organiser ces étapes de différentes manières en fonction d’un certain nombre de critères relatifs au projet de développement.
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\indent La méthode utilisé dans ce projet est appelée \textbf{Modèle en
Cascade } , voici un exemple qui décrit cette méthode .
\begin{center}
	\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/img1.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Exemple de Modèle en Cascade}
\end{center}

		\subsection{Processus simplifiés et modernes pour les applications web}
			\subsubsection{Méthodes d'analyse et de conception}
			Les méthodes d'analyse et de conception fournissent une méthodologie et des notations
standards qui aident à concevoir des logiciels. Ils peuvent être classés selon le suivant:
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]\textbf{ La distinction entre composition et décomposition} : \\
		Elle met en opposition d'une part les méthodes ascendantes qui consistent à construire
un logiciel par composition à partir de modules existants et, d'autre part, les méthodes
descendantes qui décomposent récursivement le système jusqu'à arriver à des modules programmables simplement.
\item[$\bullet$] \textbf{La distinction entre fonctionnelle et orientée objet} : \\
Dans la stratégie fonctionnelle (structuré) un système est vu comme un ensemble hiérarchique d'unités en interaction, ayant chacune une fonction clairement définie. Les straté-gies orientées objet considèrent qu'un système est un ensemble d'objets interagissants qui décrivent son état.
	\end{itemize}
		\subsection{Diagramme de gantt}
		La planification est parmi les phases d'avant projet les plus importantes. Elle consiste à
déterminer et à ordonnancer les tâches du projet et à estimer leurs charges respectives.
Pour planifier notre projet et suivre l'avancement, nous avons utilisé le diagramme de
GANTT. Ce diagramme permet de planifier le projet et de rendre le suivi de son avancement
plus simple. Il permet aussi de visualiser l'enchainement et la durée des différentes tâches
durant le stage .
La figure du diagramme de GANTT suivante représente les taches principales à réaliser
dans notre projet :
	\begin{center}
		\centering
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/img2.png} 
		\end{figure}
		\captionof{figure}{Le diagramme de Gantt}
	\end{center}
	\section{Conclusion}
	Dans ce premier chapitre, nous avons fait une étude de l'existant nous permettant de bien entamer notre projet. Le chapitre suivant sera consacré à l'analyse de notre projet à la capture des besoins.
% ======== chapitre 3 ============
\chapter{État de l'art de la reconnaissance de visage}
	\section{Introduction}
	De nos jours, il existe des ordinateurs capables d’effectuer des tâches faites par l’homme, qui demandent de l’intelligence. Malgré tout ce progrès, la machine est toujours située à des années lumières du cerveau humain si comparaison a lieu entre les deux, ceci est dû principalement à la complexité des tâches que nous cherchons à automatiser et à notre méconnaissance de cet organe mystérieux qu'est le cerveau et des mécanismes qui régissent son activité (l’activité cérébrale). S’investir dans le domaine de la reconnaissance de visages est sans doute motivé par la multiplicité et la variété des champs d’application (haute sécurité, télésurveillance et contrôle d’accès…). La mise en œuvre d’un système automatique
et fiable de reconnaissance faciale est un verrou technologique qui n’est toujours pas résolu.La reconnaissance du visage automatique à l'aide d'images 2D a été soigneusement étudiée au cours des dernières décennies. Plusieurs méthodes de reconnaissance de visages ont été proposées ces dernières années, suivant deux grands axes: la reconnaissance à partir d’images fixes et la reconnaissance à partir de séquence d’images (vidéo),Les travaux portant sur ce domaine, sous différentes conditions d’éclairage, d’expressions faciales et d’orientations,peuvent être répertoriés en deux catégories distinctes suivant qu’elles se rapportent à une approche géométrique ou une approche globale.

		\section{Les principales techniques de reconnaissance faciale }
	Dans ce chapitre, nous décrivons brièvement quelques techniques parmi les plus
importantes ou les plus populaires utilisées en reconnaissance de visages .Les approches existantes peuvent être grossièrement divisées en trois groupes : les approches locales, les approches globales ainsi que les approches hybrides.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Globalement nous insistons notamment sur les méthodes de réduction de dimension faisant partie des approches globales. Les méthodes de réduction de dimension entrent en effet dans le cadre plus vaste des traitements de données en général (et pas seulement des visages) et de la reconnaissance d’objets. Notons que la plupart des méthodes nécessitent une localisation précise du visage, un recadrage géométrique (pour que celui–ci apparaisse toujours dans la même position), ainsi qu’une mise à l’échelle pour que le visage ait une taille adéquate.
	\subsection{Approches locales}
	Les approches locales de la reconnaissance de visages sont basées sur des modèles et reposent sur un traitement séparé des différentes régions de l’image du visage. Les modèles utilisés reposent sur les connaissances que l’on possède à priori de la morphologie des visages. La plupart du temps, cela implique la détection/extraction de caractéristiques faciales locales.
	\subsection{Approches globales}
	Les approches globales prennent l’image du visage comme un tout et utilisent des techniques d’analyse statistique bien connues. L’idée est généralement de projeter l’image d’entrée du visage, préalablement vectorisée, dans un espace de plus faible dimension, où la reconnaissance est supposée être plus aisée. La projection est souvent conçue pour ne sélectionner que les caractéristiques importantes et suffisamment discriminantes pour différentier les personnes entre elles
	\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Un des avantages des méthodes globales est qu’elles sont rapides à mettre en œuvre, les calculs reposant sur des opérations matricielles relativement simples.Cependant, étant donné qu’elles considèrent le visage comme un tout, elles sont sensibles aux conditions de luminosité, de pose ou encore d’expression faciale.
\subsection{Approches hybrides}
Les méthodes hybrides résultent de l’association des méthodes locales et des
méthodes globales. Elles combinent la détection de caractéristiques locales avec l’extraction de caractéristiques globales. Ces techniques essaient finalement de tirer partie des avantages des deux types de méthodes citées plus haut.
	\section{Conclusion}
	nous avons classifié brièvement et théoriquement les techniques de reconnaissance de visages en trois grandes catégories : les approches globales, les approches locales.
\chapter{ Analyse et capture des besoins}
	\section{Introduction}
Dans ce chapitre, nous allons nous focaliser sur les fonctionnalités offertes par notre application , cela en recensant les différents besoins fonctionnels et non fonctionnels qu’elle doit satisfaire .
	\section{Exigences fonctionnelles globales }
\indent Avec l’intelligence artificielle, un recruteur devenu plus efficace grâce à de nouveaux outils intelligents, les nouvelles technologies ont été pensées pour aider et soulage le recruteur dans de son métier, ce qu’elles semblent plutôt bien faire. Pour notre cas nous allons citer quelques fonctionnalités que nous avons besoin de l’utilisés pour notre application. Les fonctionnalités qu’on doit les injecter sont comme suit :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]La publication des offres d’emploi avec des mots clés spécifiques 
		\item[$\bullet$]La collecte des informations nécessaires pour une offre spécifique avec des méthodes d’intelligence artificielle.
		\item[$\bullet$]La réception des candidatures et la pré-qualification 
		\item[$\bullet$]Identification le candidat en adéquation avec l’offre d’emploi
		\item[$\bullet$]La présélection après un entretien intelligent et évaluation des compétences
		\item[$\bullet$]Le tri et la sélection des bons profils et analyse des données nécessaires pour un poste bien déterminé
	\end{itemize}
Pour se faire il faut utilisée des méthodes avancées telles que :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]Analyse de donnée par la vidéo
		\item[$\bullet$]Analyse de sentiment par la vidéo
		\item[$\bullet$]Le sourcing et identification des Cvs
		\item[$\bullet$]Des questions en temps réel avec le chatbot
	\end{itemize}
	\section{Spécifications des besoins fonctionnelles}
\indent Le scénario fonctionnel de l’application il doit être comme suit :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]Un administrateur à le droit de gérer les comptes des utilisateurs
		\item[$\bullet$]Un recruteur doit pourvoir publier des offres d’emploi avec utilisation des tags (mots clés)
		\item[$\bullet$]Le candidat doit choisir une offre et doit pouvoir postuler à cette offre 
		\item[$\bullet$]Le processus de postulation contient des méthodes intelligentes, le candidat doit insérer son cv au premier pas, puis il doit mettre une vidéo dans laquelle il se présente. Puis il va répondre à des questions spécifiques avec le chatbot .
		\item[$\bullet$]Le candidat valide la postulation après la terminions de dernier processus.
		\item[$\bullet$]Le candidat doit attendre une notification qui lance une invitation à l’entretien
		\item[$\bullet$]L’entretien se passe en temps réel, le candidat doit répondre avec une vidéo à des questions seront mentionnées sous la vidéo
		\item[$\bullet$]Les informations collectées seront prises en considération pour déterminer l’acceptation ou la réfusion de candidat
		\item[$\bullet$] L'acceptation ou la diffusion de candidat se fait par l’évaluation calculé intelligemment sur les informations données
		\item[$\bullet$]Les bons profils seront ordonnés par un ordre croissant selon l’évaluation calculé dernièrement.
	\end{itemize}
	\section{Spécifications fonctionnelles détaillées }
\begin{center}
	\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/img3.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Description des acteurs de projet et leurs fonctionnalités}
\end{center}
L’application doit pouvoir gérer trois types d’utilisateurs, l’administrateur, le recruteur et les candidats.\\
Par rapport à l’administrateur, notre application doit répondre aux exigences suivantes :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]L’administrateur doit avoir un identifiant et un mot de passe à saisir pour se connecter
		\item[$\bullet$]Il doit exister un espace emploi sur le site web permettant l’administrateur de gérer des comptes d’utilisateur.
		\item[$\bullet$]L’administrateur doit capable de modifier ou supprimer des comptes d’utilisateurs.
	\end{itemize}
Par rapport au recruteur, notre application doit répondre aux exigences suivantes :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]Les recruteurs doivent être capable de créer un compte sur le site et avoir ainsi un identifiant et un mot de passe à saisir pour se connecter.
		\item[$\bullet$]Les candidats doivent avoir un tableau de bord pour visualiser l’ensemble des services dédies pour les recruteurs. 
		\item[$\bullet$]Il faut pouvoir visualiser l’ensemble des candidatures pour un poste déterminé
		\item[$\bullet$]Le recruteur doit être capable de publier des offres d’emploi avec des mots-clés spécifiques
		\item[$\bullet$]La création des offres doit se faire via un formulaire avec des champs obligatoires.
		\item[$\bullet$]Le recruteur doit être capable de savoir les informations sur les candidats et doit capable de retenir ou rejeter une candidature selon sa pertinence.
		\item[$\bullet$]Le recruteur doit pouvoir d’inviter des candidats après leur présélection basée sur l’IA.
	\end{itemize}
Par rapport aux candidats, notre application doit répondre aux exigences suivantes :
	 \begin{itemize}
	 	\item[$\bullet$]Les candidats doivent être capable de créer un compte sur le site et avoir ainsi un identifiant et un mot de passe à saisir pour se connecter.
	 	\item[$\bullet$]Le candidat doit être capable de gérer son cv et l’éditer.
	 	\item[$\bullet$]Le candidat est responsable à l’apparence de son profile
	 	\item[$\bullet$]Le candidat à la possibilité de postuler directement sur le site, sans passer par un email.
	 	\item[$\bullet$]Une fois le candidat a postulé, il doit être capable de suivre ou annuler ses candidatures.
	 	\item[$\bullet$]Les saisies des candidatures doivent se faire via un formulaire avec des champs clefs obligatoires
	 	
	 \end{itemize}
	\section{Exigences non fonctionnelles}
\indent Aﬁn d’assurer un bon fonctionnement de l’application et de garantir la satisfaction de l’utilisateur, des contraintes doivent être prises en compte tout au long du développement du projet : 
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]\textbf{Ergonomie et convivialité} : L’application doit fournir une interface simple et élégante pour l’utilisateur aﬁn de faciliter l’exploitation des services de l’application ; 
		\item[$\bullet$]\textbf{Portabilité, maintenance et évolution }: L’application doit être multiplateforme c’est à-dire fonctionnelle sur n’importe quel système d’exploitation. Le code doit être bien lisible, compréhensible et modulaire pour garantir la souplesse, l’évolution et la maintenance de la solution et ainsi répondre aux changements du marché. 
		\item[$\bullet$]\textbf{Rapidité et robustesse} : L’application doit assurer la rapidité de réponse et la ﬁabilité du résultat procuré : les candidats doit être capable de postuler facilement aux oﬀres et le recruteur doit être capable de sélectionner facilement, eﬃcacement et d’une manière ﬁable les candidatures les plus pertinentes.
	\end{itemize}
	\section{Spécifications Besoins techniques}
	Parfois certains langages de programmation ne seront pas utiles pour créer une application d’intelligence artificielle a cause de la documentation sur l’utilisation des packages nécessaires. Pour se faire fonctionner les choses correctement voici les langages en ordre croissant qui sont utiles pour l’intelligence artificielle :
		\begin{enumerate}
			\item Python 
			\item JavaScript \& Node.js 
			\item	JAVA
			\item C++ 
			\item Scala
			\item R
		\end{enumerate}
		\subsection{Étude des outils de développement}
Nous commençons d'abord par présenter les différents langages de développement destiné à l'application web. Ci-dessous est une image qui présente les langages de programmation web les plus utilisés en 2020 selon \url{https://cherrypulp.com} .
	\begin{center}
		\centering
		\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/img4.PNG} 
		\end{figure}
		\captionof{figure}{Les langages de programmation web les plus utilisés en 2020}
	\end{center}
\textbf{choix} : Pour plusieurs raisons, nous allons adopter le langage c\#  pour développer notre application web. Tout d'abord,est un langage de programmation orientée objet, commercialisé par Microsoft depuis 2002 et destiné à développer sur la plateforme Microsoft .NET.\\
Il est dérivé du C++ et très proche du Java dont il reprend la syntaxe générale ainsi que les concepts, y ajoutant des notions telles que la surcharge des opérateurs, les indexeurs et les délégués. Il est utilisé notamment pour développer des applications web sur la plateforme ASP.NET.
		\subsection{Étude des différents Framework}
Généralement pour structurer et accélérer le développement, l'utilisation de framework est requise. Pour cela nous avons effectuer des études tout en sélectionnant et comparant quelques frameworks , le choix se focalise sur deux parmi une dizaine de frameworks sont asp .net core et node.js
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\textbf{ASP.NET Core} est un Framework Web gratuit et open-source, développé par Microsoft et la communauté. Il est plus performant qu'ASP.NET , C'est un Framework modulaire qui fonctionne à la fois avec le Framework .NET, sous Windows et .NET Core en multiplate-forme . \\
Le framework est une réécriture complète qui unit ASP.NET MVC et ASP.NET API Web en un seul modèle de programmation.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
\textbf{Node.js} est une plateforme logicielle libre en JavaScript orientée vers les applications réseau événementielles hautement concurrentes qui doivent pouvoir monter en charge.
\\
Elle utilise la machine virtuelle V8, la librairie libuv pour sa boucle d'évènements, et implémente sous licence MIT les spécifications CommonJS.
\\
Parmi les modules natifs de Node.js, on retrouve http qui permet le développement de serveur HTTP. Il est donc possible de se passer de serveurs web tels que Nginx ou Apache lors du déploiement de sites et d'applications web développés avec Node.js.
\\
Concrètement, Node.js est un environnement bas niveau permettant l’exécution de JavaScript côté serveur.
	\section{Conclusion}
Dans ce chapitre nous avons tout d’abord décortiqué les besoins en termes d’exigences fonctionnelles et non fonctionnelles de l’application. Ces besoins sont par la suite modélisés au moyen des diagrammes UML (Unified Modeling Language). Grâce à cette analyse, nous sommes prêts à
passer à la description détaillée et la conception  de l’application dans le chapitre suivant.
% ======== chapitre 4 ============
\chapter{Conception}
	\section{Introduction}
Après avoir fixé les besoins et les objectifs dans le chapitre précédent, nous nous focalisons sur l’aspect architectural de l’application. Cette phase a pour but de concevoir les schémas généraux
qui permettent la modélisation et la description d’une manière non ambiguë du fonctionnement désiré de l’application. Dans ce chapitre deux vues conceptuelles seront décrite. La première donne une vue globale de l’architecture tandis que la deuxième offre une vue détaillée en se basant sur le langage UML (Unified Modeling Language).
	\section{Conception préliminaire}
	\subsection{Conception préliminaires des interfaces - maquettes}
Une maquette est un produit jetable donnant aux utilisateurs une vue concrète mais non
définitive de la future interface de l'application. Elle est développée rapidement afin d'améliorer
la relation développeur-client. Les maquettes de notre application sont les suivantes:
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img1.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Accueil }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img2.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Services }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img3.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Offres }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img4.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Contacts }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img5.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Création des comptes }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img6.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Compte candidat }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img7.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Compte Recruteur }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img8.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Tableau de bord Candidat  }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img9.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Gestion de cv }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img10.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page de postulation }
\end{center}
%=======
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img11.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page Tableau de bord de recruteur  }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img12.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page de publication des offres  }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img13.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page gestion des candidatures  }
\end{center}
%=======
\begin{center}
\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/maquettes/img14.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Maquette - page gestion des entretiens  }
\end{center}
		\subsection{Architecture globale}
\begin{center}
		\centering
		\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.5]{Imgs/architecture.png} 
\captionof{figure}{Architecture globale de l'application}
		\end{figure}
\end{center}
Pour le développement de notre application nous avons opté pour l’architecture client/serveur pour plusieurs raisons à savoir :
\begin{itemize}
	\item Modèle adéquat pour la distribution des données
	\item Prend avantage des fonctionnalités réseaux
	\item  Facile d’ajouter des serveurs supplémentaires ou de mettre à jour les serveurs existants
	\item intégrité:les données du serveur sont gérées sur le serveur de façon centralisée. Les clients restent individuels et indépendants
	\item Partage des ressources : un serveur traite plusieurs clients en même temps et contrôle leurs accès aux ressources
	
	
\end{itemize} 
	\section{Conception détaillée}
		\subsection{Identification des acteurs}
\indent Avant d’entamer la présentation des diagrammes, il faut identifier les acteurs qui sont en interaction avec l’application. Un acteur représente un rôle joué par une entité externe (utilisateur humain, dispositif matériel ou autre système) qui interagit directement avec le système étudié.
Un acteur peut consulter et/ou modifier directement l’état du système, en émettant et/ou en recevant des messages susceptibles d’être porteurs de données. Notre système nécessite l’intervention de trois acteurs principaux : le recruteur qui reçoit les candidatures, l’administrateur qui gère les comptes et les candidats qui sont à la recherche d’un emploi.

		\subsection{Identification des cas d'utilisation}
Les cas d’utilisation permettent d’exprimer les besoins des utilisateurs d’un système. Le diagramme des cas d’utilisation permet donc d’identifier les possibilités d’interaction entre le système et les acteurs. Le use case, qui présente l’ensemble des fonctionnalités offerte par l’application pour nos utilisateurs (admin, recruteur et candidat), est donné par le diagramme suivant :
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

\textbf{Cas d’utilisation : gérer les comptes}
		\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=14cm]{Imgs/usecase/img1.png} 
			\end{figure}
			\captionof{figure}{Cas d'utilisation : gérer les comptes}
		\end{center}
Ce Diagramme met en évidence les fonctionnalités générales attendues de notre application.
La gestion des candidatures doit essentiellement tenir en compte une bonne gestion des offres et des comptes, Notre application permet aussi aux candidats de remplir une demande de candidature en ligne. Nous allons faire, dans ce qui suit, une description détaillée des cas d’utilisation les plus pertinents. 
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

\textbf{Cas d’utilisation : s’authentifier} : \\
La figure suivante montre le diagramme relatif au cas d’utilisation : s’authentifier. Grâce à l’authentification, chaque utilisateur pourra accéder à certains volets de l’application selon la nature du privilège qu’il possède. Chacun des utilisateurs a un identifiant et un mot de passe qu’il doit saisir chaque fois qu’il désire s’authentifier.

\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=14cm]{Imgs/usecase/img2.png} 
			\end{figure}
			\captionof{figure}{Cas d'utilisation : authentification}
\end{center}

\textbf{Cas d’utilisation :: gérer les comptes d’utilisateurs} : \\

\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=14cm]{Imgs/usecase/img3.png} 
			\end{figure}
			\captionof{figure}{Cas d’utilisation : gérer les comptes d’utilisateurs}
\end{center}
La figure montre le diagramme relatif au cas d’utilisation : gestion des comptes utilisateurs , l’administrateur doit pouvoir manipuler les comptes selon certains critères . il a le droit de supprimer ou modifier et bloquer les comptes 
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

\textbf{Cas d’utilisation : postuler une candidature} : \\
\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=14cm]{Imgs/usecase/img4.png} 
			\end{figure}
			\captionof{figure}{Cas d’utilisation : postuler une candidature}
\end{center}
La figure montre le diagramme relatif au cas d’utilisation : postuler une candidature. Une fois authentifié, la candidat a la possibilité de postuler une candidature directement après la consultation des offres d’emploi ajoutées par le recruteur. Pour pouvoir postuler, un formulaire spécifique à chaque offre doit être rempli par le candidat. Ce dernier a le droit d’annuler ou de suivre sa candidature.
\\

\hspace*{0.2cm} \medskip \\

\textbf{Cas d’utilisation : gérer les candidatures} : \\

La figure ci-dessous montre le diagramme relatif au cas d’utilisation : gérer les candidatures. Le recruteur, préalablement authentifié, est responsable de l’ouverture et de la clôture des candidatures.Il a le droit de consulter les profils des candidats ainsi que les offres auxquels ils ont répondu. Avec la consultation des candidatures, le recruteur doit être capable de qualifier les profils reçus à partir d’IA et apporter sa décision sur chaque candidature (refus,acceptation, mise en attente).
\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=14cm]{Imgs/usecase/img5.png} 
			\end{figure}
			\captionof{figure}{Cas d’utilisation : gérer les candidatures}
\end{center}
	\subsection{Diagrammes de séquences}
	Pour illustrer les diagrammes des cas d’utilisation, nous allons introduire dans ce qui suit les diagrammes de séquences relatifs à notre application. Ce diagramme sert à représenter les successions particulières d’enchaînement d’un scénario en utilisant des conventions graphiques.
	
	
\begin{center}
	\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/sequence/img1.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Séquence : admin}
\end{center}
Le scénario présenté par la figure ci-dessus décrit les actions qu’affecte l’administrateur pour jouir des différentes fonctionnalités offertes par l’application à savoir :
\begin{itemize}
	\item Accéder à l’espace admin
	\item Consulter la liste des comptes d’utilisateurs
	\item Supprimer des comptes
	\item Modifier des comptes
	\item Validation des offres
\end{itemize}

\begin{center}
	\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/sequence/img2.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Séquence : recruteur}
\end{center}

Le scénario présenté par la figure ci-dessus décrit les actions qu’affecte le recruteur pour jouir des différentes fonctionnalités offertes par l’application à savoir :
\begin{itemize}
	\item Accéder à l’espace recruteur
	\item Publier des offres
	\item Consulter la liste des candidatures
	\item Etudier les candidatures
\end{itemize}
\begin{center}
	\centering
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.6]{Imgs/sequence/img3.png} 
	\end{figure}
	\captionof{figure}{Séquence : candidat}
\end{center}
Le figure illustre le scénario affecté par le candidat afin de :
\begin{itemize}
	\item Accéder à l’espace candidat
	\item Consulter les offres d’emploi
	\item Postuler pour une offre
	\item Suivi une candidature
	\item Annuler ou modifier une candidature
	\item Consulter la liste des candidatures
\end{itemize}
		\subsection{Vue statique}
		\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.5]{Imgs/classe/ClassDiagram.png} 
			\end{figure}
		\captionof{figure}{Diagramme de classe global}
		\end{center}
		\subsection{Vue dynamique}
Dans cette section , nous présentons les diagrammes de séquences associés à notre application. Les diagrammes de séquences montrent les collaborations entre les objets selon un point de vue temporel en mettant l’accent sur la chronologie des envois de messages. Ainsi, Les diagrammes de séquences présentent une vue dynamique du système et la communication entre les couches. Dans ce qui suit nous présentons les diagrammes les plus importants de notre application

\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/sequence/img5.png} 
			\end{figure}
		\captionof{figure}{ Diagramme de séquences de l’authentiﬁcation}
		\label{sequence1}
\end{center}

Le diagramme de séquence présenté par la figure \ref{sequence1} est relatif au scénario de l'authentification qui détaillé comme suit :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$] Acteurs : les utilisateurs de l’application : le recruteur, l’administrateur et les candidats
		\item[$\bullet$]  But : s’authentiﬁer pour proﬁter des diﬀérentes fonctionnalités oﬀertes par l’application. 
		\item[$\bullet$]Pré-conditions : L’utilisateur doit avoir un compte déjà créé. 
		\item[$\bullet$]Enchainement : 
				\begin{itemize}
					\item L’utilisateur demande l’accès au système
					\item L’utilisateur saisit les information : son identiﬁant et son mot de passe. 
					\item  Le système vériﬁe l’existence de l’utilisateur dans la base de données
					\item  Si l’utilisateur existe, le système aﬃche l’interface qui lui est relatif. 
				\end{itemize}
		\item[$\bullet$] Enchainement alternatif : Si les champs ne sont pas valides, le système affiche un message d’erreur.
		\item[$\bullet$] Post-condition : L’utilisateur doit avoir l’accès aux fonctionnalités.

	\end{itemize}

\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/sequence/img4.png} 
			\end{figure}
		\captionof{figure}{Diagramme de séquence  Postulation}
		\label{sequence2}
\end{center}

La ﬁgure \ref{sequence2} illustre le diagramme de séquence correspondant à la postulation. L’interface du candidat est affiché une fois celui-ci s’est authentiﬁé. Pour pouvoir postuler, le candidat demande de consulter la liste des oﬀres disponibles. Après extraction des informations à partir de la base de données, une nouvelle interface affichant les oﬀres est lancée. Si le candidat décide de postuler pour une oﬀre, un formulaire spéciﬁque à l’oﬀre s’affiche. Après le remplissage du formulaire par le candidat, la liste des candidature de la base de données est mise à jour. Après postulation, le candidat possède le droit de suivre ou d’annuler sa candidature.


\begin{center}
			\centering
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.8]{Imgs/sequence/img6.png} 
			\end{figure}
		\captionof{figure}{Diagramme de séquence  Recherche}
		\label{sequence2}
\end{center}
Avec la pré-condition d’authentiﬁcation, l’utilisateur (l’administrateur ou le recruteur) entre un critère selon lequel il désire faire la recherche d’un candidat. Le système envoie une requête à la base de donnée pour extraire les informations nécessaires. Si le critère est vériﬁé, le proﬁl correspondant est aﬃché. Sinon un message d’erreur est aﬃché.

\section{Conclusion}
A travers ce chapitre,nous avons présenté notre conception proposée pour l’application.Nous avons fourni, dans un premier lieu, une conception globale. Par la suite, nous avons détaillé la conception à travers les diagrammes UML qui nous ont permis de dégager la vue statique ainsi que la vue dynamique de l’application. Aﬁn d’illustrer la concrétisation de cette conception, nous présenterons dans le chapitre suivant une description de l’état de la réalisation de notre projet.
% ======== chapitre 5 ============
\chapter{Réalisation}
	\section{Introduction}
	Cette partie contient le dernier volet de ce rapport. Elle a pour objectif d’exposer le travail achevé. Dans un premier temps, nous présentons l’environnement matériel, logiciel et les diﬀérents outils de développement utilisés. Dans un second temps, nous illustrons la réalisation de notre travail par des imprimes écran des interfaces les plus importantes de notre application
	\section{Environnement de développement}
	Nous présentons dans cette section l’environnement matériel mis à la disposition du présent projet, ainsi que l’environnement logiciel utilisé pour le développement et la mise en place de notre application.
		\subsection{Environnement matériel}
		Pour la réalisation de ce projet, nous avons disposé d’un ordinateur HP caractérisé par :
			\begin{itemize}
				\item Processeur : Intel(R) Core I5 4ème Génération
				\item Mémoire: 8Go de RAM
				\item Disque dur : 500Go
				\item Système d'exploitation : windows 10
			\end{itemize}			 
		\subsection{Environnement logiciel et web}
		Dans ce qui suit, nous présentons l’environnement logiciel utilisé pour mener à terme ce sujet.
		\hspace*{0.2cm} \medskip \\
		
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$]\textbf{IntelliJ WebStorm 2019}
			WebStorm est un IDE pour les langages Web (HTML, CSS et JavaScript), développé par l'entreprise JetBrains et basé sur la plateforme IntelliJ IDEA.
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/webstorm.png} 
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon WebStorm}
			\end{figure}
			
			\item[$\bullet$]\textbf{Visual Studio 2019} Microsoft Visual Studio est une suite de logiciels de développement pour Windows et mac OS conçue par Microsoft. La dernière version s'appelle Visual Studio 2019.

Visual Studio est un ensemble complet d'outils de développement permettant de générer des applications web ASP.NET, des services web XML, des applications bureautiques et des applications mobiles. Visual Basic, Visual C++, Visual C\# utilisent tous le même environnement de développement intégré (IDE), qui leur permet de partager des outils et facilite la création de solutions faisant appel à plusieurs langages. Par ailleurs, ces langages permettent de mieux tirer parti des fonctionnalités du framework .NET, qui fournit un accès à des technologies clés simplifiant le développement d'applications web ASP et de services web XML grâce à Visual Web Developer.

		\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/visual.jpg} 
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon Visual Studio}
			\end{figure}
			
			
			\item[$\bullet$]\textbf{Postman} Postman est une plateforme de collaboration pour le développement d'API. Les fonctionnalités de Postman simplifient chaque étape de la création d'une API et rationalisent la collaboration afin que vous puissiez créer de meilleures API plus rapidement.
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/postman.png} 
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon Postman}
			\end{figure}
			
			\item[$\bullet$]\textbf{SQLServer 2019} Microsoft SQL Server est un système de gestion de base de données (SGBD) en langage SQL incorporant entre autres un SGBDR (SGBD relationnel ») développé et commercialisé par la société Microsoft. Il fonctionne sous les OS Windows et Linux (depuis mars 2016), mais il est possible de le lancer sur Mac OS via Docker, car il en existe une version en téléchargement sur le site de Microsoft.
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/sqlserver.png} 
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon SQLServer}
			\end{figure}
			
			\item[$\bullet$]\textbf{Texmaker}  est un éditeur LaTeX libre et gratuit avec support de l'unicode, correction orthographique, auto-complétion et repliage de code. Il intègre un afficheur pdf intégré avec support pour synctex et affichage en mode continu.
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/latex.jpg} 
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon TexMaker}
			\end{figure}
			
			\item[$\bullet$]
			\textbf{Balsamiq} est un outil permettant de créer facilement des prototypes d'IHM électronique. Avec Balsamiq Mockups il est ainsi possible de prototyper tout type d'applications (desktop, web, smartphone, ...).
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/balsamiq.png} 
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon Balsamiq wireframes}
			\end{figure}
			\item[$\bullet$]\textbf{StarUML} StarUML est un logiciel de modélisation UML, qui a été "cédé comme open source" par son éditeur, à la fin de son exploitation commerciale (qui visiblement continue ...), sous une licence modifiée de GNU GPL.Aujourd'hui la version StarUML V3 n'existe qu'en licence propriétaire.StarUML gère la plupart des diagrammes spécifiés dans la norme UML 2.0.
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/startUml.png} 			
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon StarUML}
			\end{figure}
			

			\item[$\bullet$]\textbf{Jira Scrum} Jira Software est un outil de gestion de projet Agile qui prend en charge toute méthodologie Agile, qu'il s'agisse de Scrum, Kanban ou de votre propre création. Grâce à un seul outil, vous pouvez planifier, suivre et gérer tous vos projets de développement logiciel Agile, des tableaux aux rapports Agile. Choisissez un framework pour découvrir comment Jira Software peut aider votre équipe à livrer des logiciels de qualité supérieure, et ce, plus rapidement. 
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/Jira.png}  
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon Jira Software}
			\end{figure}
			\item[$\bullet$]\textbf{Cloudinary} Cloudinary est le leader du marché dans la fourniture d'une plateforme complète de gestion d'images et de vidéos dans le nuage. Cloudinary est utilisé par des centaines de milliers d'utilisateurs dans le monde entier, des petites start-ups aux grandes entreprises. Nous sommes là pour répondre à tous vos besoins en matière d'images et de vidéos.
			\begin{figure}[H]
				\centering
			\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/icon/cloudinary.png}   
			\end{center}
				\captionof{figure}{Icon Cloudinary}
			\end{figure}
		\end{itemize}
	\section{Exposition du travail réalisé}
		Dans cette partie, nous présentons notre travail en exposant des captures d’écran des interfaces les plus importantes de notre application.
		\subsection{Interface d'accueil}
		L’interface d’accueil de l’application contient le menu principal du site Web. Des liens hypertextes donnent la possibilité à l’utilisateur d’accéder directement aux rubriques qui l’intéressent. Ces liens sont les suivants :
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Accueil} : redirige vers la page de garde du site
				\item \textbf{Services} : redirige vers la page qui décrit l'ensemble des services
				\item \textbf{Offres} : Cette page a pour but de chercher par mots clés à des offres bien déterminées .
				\item \textbf{Contact} : redirige vers la page qui permet aux clients de contacter le service commerciale  de site web .
				\item \textbf{Se connecter} : redirige vers la page de d'authentification
			
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
la première interface montre 3 sections , la première est un cover qui montre un descriptif aux visiteurs pour les pousser de créer des comptes et de bénéficier de services offerts par le site. la seconde section décrit notre application (About), la dernière affiche la liste des dernières offres ajoutées par l'administrateur.
			\end{itemize}
		% Home
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/homePage.png} 
				
			\end{center}
			\captionof{figure}{Interface Acceuil - section 1}
		\end{figure}
		
		%About
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/aboutPage.png} 
			\end{center}
			\captionof{figure}{Interface Acceuil - section 2}
		\end{figure}
		% List Offre
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/ListOffre.png} 
			\end{center}
			\captionof{figure}{Interface Acceuil - section 3}
		\end{figure}
		\subsection{Interface Services}
		Cette page a pour but de monter les services offerts par le site web .
		l'ensemble de services est comme suit :
			\begin{itemize}
				\item effectuer des recherches rapides
				\item gestion des candidatures
				\item postulation de candidatures
				\item création des offres
				\item ...
			\end{itemize}
		%serivce
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/services.png} 
			\end{center}
			\captionof{figure}{Interface Serivces}
		\end{figure}
		\subsection{Interface Offres}
		Cette page permet aux visiteurs de chercher à des offres spécifiques par le poste et la localisation .
		\begin{itemize}
			\item un message se lance montre , si il ya des résulats affiche (Sucess ) , Sinon (Warning)
			\item et Une carte contient les informations sur l'offre
		\end{itemize}
		%offre search
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/searchOffre.png}  
			\end{center}
			\captionof{figure}{Interface Search Offre}
		\end{figure}
		
Quand l'utilisateur veut savoir les détails d'une offre il suffit de cliquer sur lire more , chaque offre dispose d'un titre et une description avec les informations de l'entreprise qui a publié l'offre.
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/detailOffre.png}  							\end{center}
		\captionof{figure}{Datails d'une offre}
		\end{figure}
		
		\subsection{Interface Contact}
		Cette page permet de contacter le service client de site web
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/contact.png}  							\end{center}
		\captionof{figure}{Interface Contact}
		\end{figure}
		\subsection{Interface Authentification}
	Quelque soit le type de l’utilisateur (recruteur ou candidat),il doit s’authentiﬁer avant d’accéder aux diﬀérentes fonctionnalités. L’authentiﬁcation est assurée par l’interface illustrée par la ﬁgure \ref{loginInterface} Dans cette interface, l’utilisateur saisit son email et son mot de passe.
\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/seConnecte.png} 						\end{center}
		\label{loginInterface}
		\captionof{figure}{Interface d'authentification}
		\end{figure}
		\subsection{Interface Création des comptes}
Le bouton s'enregistrer dirige vers la page de création des comptes , l'utilisateur à le droit de créer son compte appropriée a son statut.
\\
Il existe deux types de comptes : (Candidat - Recruteur )
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/createAccount.png} 						\end{center}
		\captionof{figure}{Interface Création des comptes}
		\end{figure}
		%=======
les candidats peuvent remplir leurs informations via le formulaire indiquer dans la figure .
\begin{itemize}
	\item Photo d'identité
	\item Nom - Prénom
	\item Date de naissance - Ville de naissance
	\item Email - Password
\end{itemize}
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/compteCandidat.png}  						\end{center}
		\captionof{figure}{Création  de compte candidat}
		\end{figure}
		%=========
		%=======
les recruteurs peuvent remplir leurs informations via le formulaire indiquer dans la figure .
\begin{itemize}
	\item Logo d'entreprise
	\item Nom - Prénom
	\item Localisation d'entreprise - Secteur d'activité
	\item Email - Password
\end{itemize}
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/compteRecruteur.png}   						\end{center}
		\captionof{figure}{Création  de compte recruteur}
		\end{figure}
		%=========
		
		\subsection{Interface Tableau de bord}
Après la création des comptes les candidats et les recruteurs peuvent accéder a leurs tableau de bord pour visualiser l'ensemble des services approprié a chaque type d'utilisateur.
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/dashboardCandidat.png}  						\end{center}
		\captionof{figure}{Interface Tableau de bord candidat}
		\end{figure}
		Pour le tableau de bord d'un candidat , il peut  gérer son cv ou bien éditer son profil , ainsi de faire la recherche intelligent sur des offres qui lui correspondre et faire le suivi des candidatures , ( voir la partie conception )
		%=======
\hspace*{0.2cm} \medskip \\
Voila la figure \ref{gestionCV} qui montre la gestion de cv .
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/gestionCv.png}   						\end{center}
		\captionof{figure}{Interface Service gestion de cv}
		\label{gestionCV}
		\end{figure}
		%=====
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

Voila la figure \ref{profilCandidat} qui montre le profil d'un candidat .
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/profilleCandidat.png}    						\end{center}
		
		\captionof{figure}{Interface Service gestion de cv}
		\label{profilCandidat}
		\end{figure}
		%========
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/dashboardRecruteur.png}  						\end{center}
		\captionof{figure}{Interface Tableau de bord recruteur}
		\end{figure}
		
		Pour le tableau de bord d'un recruteur , il peut éditer son profil , ainsi de créer des offres et gérer des entretiens , aussi de faire la recherche sur des bons profils (voir la partie conception ).
		
		%========
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{Imgs/realisation/createOffre.png}   						\end{center}
		\captionof{figure}{Interface Création des offres}
		\label{creationOfFre}
		\end{figure}
La figure \ref{creationOfFre} montre le processus de création d'offre , le recruteur créer l'offre a via le remplissage d'un formulaire indiquant le titre et la description de l'offre , après la validation l'administrateur à le droit de validé le poste ou non pour qu'il soit afficher dans le site.
\\
\hspace*{0.2cm} \medskip \\

il existe d'autre composants web qui ont été développer pour ce projet , nous allons les décrire plus tard dans une présentation à part .
	\section{Conclusion}

A ce stade, nous atteignons la ﬁn de l’étude du projet. Dans ce dernier chapitre, nous avons à la fois décrit les environnements matériel et logiciel sur lesquels nous avons construit notre application. Ensuite, nous avons illustré les fonctionnalités importantes de l’application en fournissant quelques interfaces graphiques de l’application. A présent, nous passerons, dans la partie suivante, à la conclusion globale de notre projet.

% ======== chapitre 6 ============
% ======== chapitre 7  ============
\chapter*{Conclusion générale}\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion générale}

Dans notre projet nous avons mis en œuvre une application web pour le domaine de la gestion des ressources humaines et plus particulièrement la gestion des candidatures et des offres. L’objectif est de ﬂuidiﬁer le marché de l’emploi et oﬀrir plus de visibilité au CV d’un candidat, en simpliﬁant la démarche de dépôt de candidature et de montrer l'utilité de l'IA . pour le moment nous avons décrire un cahier charge solide qui va nous permettre par la suite de continuer le développement pour la partie IA .
Pour aboutir à ce résultat, nous avons tout d’abord commencé par une étude de l’art avec une étude de l’existant , ainsi une étude approfondie sur l'intelligence artificielle qui sera prochainement incluse dans le projet en termes de temps. Ensuite, nous avons analysé et spéciﬁé les besoins nécessaires pour le développement du notre projet : nous avons pu dégager les fonctionnalités principales que l’application doit intégrer ainsi que les fonctionnalités secondaires qui répondent aux besoins non fonctionnels qu’elle doit satisfaire.Par la suite,nous avons procédé à l’étape de conception , nous avons commencé par l’architecture adoptée pour aboutir après à une conception détaillée qui met l’accent sur l’aspect statique et dynamique de l’application. Enﬁn, nous avons présenté les environnements matériels et logiciels utilisés ainsi qu’une illustration des diﬀérentes interfaces graphiques de notre application.
Ce projet nous a permis de s’adapter, de s’améliorer dans le développement des applications web, d’enrichir et d’approfondir nos connaissances techniques. En outre, il nous a été bénéﬁque dans la familiarisation avec la conduite de projet informatique de façon méthodique et organisée. Espérant de continuer le travail et réaliser les jets IA pour cette application .

	\begin{appendices}
	\chapter{Annexe}
	\section{Hébergement site web sous IIS Express}
		\subsection{Systèmes d’exploitation pris en charge}
		Les systèmes d’exploitation pris en charge sont les suivants :
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$]Windows 7 ou version ultérieure
			\item[$\bullet$]Windows Server 2012 R2 ou version ultérieure
		\end{itemize}
		Le serveur HTTP.sys (anciennement WebListener) ne fonctionne pas dans une configuration de proxy inverse avec IIS. Utilisez le serveur Kestrel.
Pour plus d’informations sur l’hébergement dans Azure, consultez Déployer des applications ASP.NET Core sur Azure App Service.
Pour obtenir des conseils de dépannage, consultez <xref:test/troubleshoot>.
	\subsection{Plateformes prises en charge}
		Les applications publiées pour les déploiements 32 bits (x86) ou 64 bits (x64) sont prises en charge. Déployez une application 32 bits avec un kit SDK .NET Core (x86) de 32 bits, sauf si l’application :
		\begin{itemize}
				\item[$\bullet$] Nécessite l’espace d’adressage de mémoire virtuelle le plus grand disponible pour une application 64 bits.
				\item[$\bullet$] Nécessite la taille de pile IIS la plus grande disponible
				\item[$\bullet$] A des dépendances natives 64 bits.
		\end{itemize}
		Les applications publiées pour 32 bits (x86) doivent avoir 32 bits activés pour leurs pools d’applications IIS.
		Utilisation d'un kit SDK .NET Core 64 bits (x64) pour publier une application 64 bits. Un runtime 64 bits doit être présent sur le système hôte.
		\subsection{Modèles d'hébergement}
		En utilisant l’hébergement in-process, une application ASP.NET Core s’exécute dans le même processus que son processus de travail IIS. L’hébergement in-process offre de meilleures performances que l’hébergement out-of-process parce que les requêtes n’ont pas de proxy sur l’adaptateur de bouclage, interface réseau qui retourne du trafic réseau sortant à la même machine. IIS s’occupe de la gestion des processus par l’intermédiaire du service d’activation des processus Windows (WAS).
		\\
		Module Asp.net core :
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$] Effectue l’initialisation de l’application.
				\begin{itemize}
					\item Charge le CoreCLR.
					\item Appelle Program.Main.
				\end{itemize}
			\item[$\bullet$] Gère la durée de vie de la requête native IIS.
		\end{itemize}
		Le schéma suivant montre la relation entre IIS, le module ASP.NET Core et une application hébergée dans un processus :
		\begin{figure}[H]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.5]{Imgs/schemaHttp.png} 
			\end{center}
			\captionof{figure}{Processus d'hébergement asp.net core}
		\end{figure}
		\begin{enumerate}
			\item Une requête arrive du web au pilote HTTP.sys en mode noyau.
			\item Le pilote achemine la requête native vers IIS sur le port configuré du site web, généralement 80 (HTTP) ou 443 (HTTPS).
			\item e module ASP.NET Core reçoit la demande native et la transmet au serveur HTTP IIS ( IISHttpServer ). Le serveur HTTP IIS est une implémentation du serveur in-process pour IIS qui convertit la requête native en requête managée.
		\end{enumerate}
		Une fois que le serveur HTTP IIS a traité la requête :
		\begin{enumerate}
			\item La demande est envoyée au pipeline de l’intergiciel (middleware) ASP.NET Core.
			\item Le pipeline de middlewares traite la requête et la passe en tant qu’instance de HttpContext à la logique de l’application.
			\item La réponse de l’application est retransmise à IIS via le serveur HTTP IIS.
			\item IIS envoie la réponse au client qui a initié la demande.
		\end{enumerate}
		L’hébergement in-process est un abonnement pour les applications existantes. Les modèles Web ASP.NET Core utilisent le modèle d’hébergement in-process.
		\hspace*{0.2cm} \medskip \\
		CreateDefaultBuilder appelle une instance IServer en appelant la méthode UseIIS pour démarrer CoreCLR et héberger l’application dans le processus Worker IIS (w3wp.exe ou iisexpress.exe). Les tests de performance indiquent que l’hébergement d’une application.NET Core in-process fournit un débit de requêtes beaucoup plus élevé que l'hébergement de l’application out-of-process et des requêtes proxy vers Kestrel.
		\hspace*{0.2cm} \medskip \\
		Les applications publiées comme un fichier exécutable unique ne peuvent pas être chargées par le modèle d’hébergement in-process.
	\section{Les Services web \& Restful}
	REST (representational state transfer) est un style d'architecture logicielle définissant un ensemble de contraintes à utiliser pour créer des services web. Les services web conformes au style d'architecture REST, aussi appelés services web RESTful, établissent une interopérabilité entre les ordinateurs sur Internet. Les services web REST permettent aux systèmes effectuant des requêtes de manipuler des ressources web via leurs représentations textuelles à travers un ensemble d'opérations uniformes et prédéfinies sans état. D'autres types de services web tels que les services web SOAP exposent leurs propres ensembles d'opérations arbitraires
	\hspace*{0.2cm} \medskip \\
	Les ressources web ont été définies pour la première fois sur le World Wide Web comme des documents ou des fichiers identifiés par leur URL. Cependant, elles ont aujourd'hui une définition beaucoup plus générique et abstraite qui inclut toute chose ou entité pouvant être identifiée, nommée, adressée ou gérée d'une façon quelconque sur le web. Dans un service web REST, les requêtes effectuées sur l'URI d'une ressource produisent une réponse dont le corps est formaté en HTML, XML, JSON ou un autre format. La réponse peut confirmer que la ressource stockée a été altérée et elle peut fournir des liens hypertextes vers d'autres ressources ou collection de ressources liées. Lorsque le protocole HTTP est utilisé, comme c'est souvent le cas, les méthodes HTTP disponibles sont GET, HEAD, POST, PUT, PATCH, DELETE, CONNECT, OPTIONS et TRACE.
	\hspace*{0.2cm} \medskip \\
	Avec l'utilisation d'un protocole sans état et d'opérations standards, les systèmes REST visent la réactivité, la fiabilité et l'extensibilité, par la réutilisation de composants pouvant être gérés et mis à jour sans affecter le système global, même pendant son fonctionnement.
	\hspace*{0.2cm} \medskip \\
	Le terme representational state transfer a été défini pour la première fois en 2000 par Roy Fielding dans le chapitre 5 de sa thèse de doctorat. La thèse de Fielding a expliqué les principes de REST auparavant connus comme le « modèle objet de HTTP » depuis 1994 et qui ont été utilisés dans l'élaboration des standards HTTP 1.1 et URI. Le terme est censé évoquer comment une application web bien conçue se comporte : c'est un réseau de ressources (une machine à états virtuelle) au sein duquel l'utilisateur évolue en sélectionnant des identifiants de ressources telles que http://www.exemple.com/articles/21 et des opérations sur les ressources telles que GET ou POST (des transitions d'état de l'application) transférant une représentation de la ressource suivante (le nouvel état de l'application) vers l'utilisateur pour être utilisée.
	\subsection{Contraintes architecturales}
	Six contraintes architecturales définissent un système REST. Ces contraintes restreignent la façon dont le serveur peut traiter et répondre aux requêtes du client afin que, en agissant dans ces contraintes, le système gagne des propriétés non fonctionnelles désirables, telles que la performance, l'extensibilité, la simplicité, l'évolutivité, la visibilité, la portabilité et la fiabilité. Un système qui viole une de ces contraintes ne peut pas être considéré comme adhérant à l'architecture REST.
	\subsection{Client–serveur}
		Les responsabilités sont séparées entre le client et le serveur. Découpler l'interface utilisateur du stockage des données améliore la portabilité de l'interface utilisateur sur plusieurs plateformes. L'extensibilité du système se retrouve aussi améliorée par la simplification des composants serveurs. Mais peut-être encore plus essentiel pour le Web, la séparation permet aux composants d'évoluer indépendamment, supportant ainsi les multiples domaines organisationnels nécessaires à l'échelle d'Internet.
		\subsection{Sans état}
		La communication client–serveur s'effectue sans conservation de l'état de la session de communication sur le serveur entre deux requêtes successives. L'état de la session est conservé par le client et transmis à chaque nouvelle requête. Les requêtes du client contiennent donc toute l'information nécessaire pour que le serveur puisse y répondre. La visibilité des interactions entre les composants s'en retrouve améliorée puisque les requêtes sont complètes. La tolérance aux échecs est également plus grande. De plus, le fait de ne pas avoir à maintenir une connexion permanente entre le client et le serveur permet au serveur de répondre à d'autres requêtes venant d'autres clients sans saturer l'ensemble de ses ports de communication, ce qui améliore l'extensibilité du système.
\\
Cependant une exception usuelle à ce mode sans état est la gestion de l'authentification du client, afin que celui-ci n'ait pas à renvoyer ces informations à chacune de ses requêtes.
	\end{appendices}
	
 \chapter*{Bibliographie et Netographie}\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie et Netographie}
		\section{Des sites web - forum}
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$]\url{https://www.infoq.com/articles/advanced-architecture-aspnet-core/}
			\item[$\bullet$]\url{https://github.com/FabianGosebrink/angular-face-recognition-api}
			\item[$\bullet$]\url{https://www.brandwatch.com/blog/understanding-sentiment-analysis/}
			\item[$\bullet$]\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Recherche\_d\%27image_par_le_contenu}
			\item[$\bullet$]\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Representational\_state\_transfer}
			\item[$\bullet$]\url{https://docs.microsoft.com/fr-fr/aspnet/core/host-and-deploy/iis/?view=aspnetcore-3.1}
			\item[$\bullet$]\url{https://docs.microsoft.com/fr-fr/azure/cognitive-services/face/concepts/face-recognition}
			\item[$\bullet$] \url{https://www.learnentityframeworkcore.com/relationships}
			\item[$\bullet$]\url{https://docs.microsoft.com/en-us/ef/core/managing-schemas/migrations/?tabs=dotnet-core-cli}
			\item[$\bullet$]\url{https://inbound.lasuperagence.com/blog/ia-recrutement-applications}
			\item[$\bullet$]\url{https://gunnarpeipman.com/azure-analyze-images/}
		\end{itemize}
		
		\section{Livres et formations}
			\begin{itemize}
				\item[$\bullet$] C\# 8 et Visual Studio 2019 Les fondamentaux du langage
				\item[$\bullet$]Integration Anulr with Asp.net core RESTful Services ( PluralSight )
				\item[$\bullet$] Builidng web applications with Asp.net core MVC ( PluralSight )
				\item[$\bullet$]Object-oriented Programming Fundamentals in C\# ( PluralSight )
			\end{itemize}
			
\end{document}